Перед запуском необходимо убедиться, что docker установлен из официального источника, а не с помощью snap.
В случае, если docker был ранее установлен с помощью snap, необходимо полностью удалить docker и установить из официального источника (https://docs.docker.com/engine/install/ubuntu/)
В противном случае будете получать ошибку.

Также должна быть установлена программа make.

Для запуска необходимо:
- склонировать репозиторий
- в host файл добавить запись "127.0.0.1 test-book"
- выполнить команду make up (она создаст 3 контейнера и установить все необходимые сервисы в них)
- выполнить команду docker ps (проверить, что все контейнеры запущены; всего должно быть 3 контейнера)
- также в контейнере php-fpm выполнить команду composer install --ignore-platform-reqs
- также в контейнере php-fpm выполнить все миграции командой ./yii migrate
- также в контейнере php-fpm выполнить команды:
./yii parser/statuses - распарсить все статусы, 
./yii parser/categories - распарсить все категории, 
./yii parser/authors распарсить всех авторов, 
./yii parser/images распарсить все изображения,
./yii parser/index
- в файле common/config/main-local.php уже указано название БД, mysql_username и mysql_password от контейнера mysql
- в url строке браузера ввести http://test-book/
